---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Islam là gi?
date: 2024-10-07
description: Islam có nghĩa là phục tùng, khiêm nhường, tuân thủ mệnh lệnh và điều
  cấm mà không phản đối, chỉ thờ phụng một mình Allah và có đức tin vào Người.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/10446/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/20756/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/172775/
  title: islamqa.info
translator_id: 587785
---

Nếu bạn tra cứu từ điển tiếng Ả Rập, bạn sẽ thấy rằng nghĩa của từ Islam là: phục tùng, khiêm nhường, tuân theo mệnh lệnh và điều cấm mà không phản đối, thành tâm thờ phụng một mình Allah, tin vào những gì Người bảo chúng ta và có đức tin vào Người.

Từ Islam đã trở thành tên của tôn giáo được Tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }} sáng lập.

### Tại sao tôn giáo này được gọi là Islam

Tất cả các tôn giáo trên trái đất đều được gọi bằng nhiều tên khác nhau, hoặc là tên của một người cụ thể hoặc là tên của một quốc gia cụ thể. Vì vậy, Ki tô giáo lấy tên từ Chúa Kitô; Phật giáo lấy tên từ người sáng lập ra nó, Đức Phật; Tương tự như vậy, Do Thái giáo lấy tên từ một bộ tộc được gọi là Yehudah (Judah), vì vậy nó được gọi là Do Thái giáo. Và vân vân.

Ngoại trừ Islam; vì nó không được gán cho bất kỳ người cụ thể nào hoặc bất kỳ quốc gia cụ thể nào, mà tên của nó ám chỉ ý nghĩa của từ Islam. Cái tên này chỉ ra rằng việc thành lập và tạo dựng tôn giáo này không phải là công trình của một người cụ thể nào và nó không chỉ dành cho một quốc gia cụ thể nào mà loại trừ tất cả những quốc gia còn lại. Thay vào đó, mục đích của nó là trao thuộc tính được ngụ ý bởi từ Islam cho tất cả mọi người trên trái đất. Vì vậy, bất kỳ ai có được thuộc tính này, dù là người trong quá khứ hay hiện tại, đều là Muslim, và bất kỳ ai có được thuộc tính này trong tương lai cũng sẽ là Muslim.

Islam là tôn giáo của tất cả các nhà tiên tri. Nó xuất hiện vào thời kỳ đầu của Tiên tri, từ thời cụ tổ Adam của chúng ta, và tất cả các thông điệp được gọi là Islam (quy phục Allah) về mặt đức tin và các quy tắc cơ bản. Những người tin theo các nhà tiên tri trước đó đều là người Hồi giáo theo nghĩa chung, và họ sẽ vào Thiên đường nhờ đức tin Islam của họ.
